
% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape
\documentclass[benediction_assumption_la_en]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-benediction_assumption_la_en_other_chants}}
\fi

\begin{document}

%%could move chant litanies to make compilation easier…
%%anthony, roch, saint pius x…what is the third (fourth? relic?)

\chapter*{OTHER CHANTS.}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Other Chants} \phantomsection
\header{other chants.}

\bigtitle{In Honor of the Blessed Sacrament.}
\addcontentsline{toc}{section}{In Honor of the Blessed Sacrament} \phantomsection

%%\idxinitialscore{hy_panis_angelicus_iii_solesmes_1957}{Hy}{Panis angelicus, mode 8}
%\gscore{8.}{hy_panis_angelicus_iii_solesmes_1957}
\idxscore{hy_panis_angelicus_iii_solesmes_1957}{8.}{Hy}{Panis angelicus, mode 8}
\textes{Panis_Angelicus_en}

%\gscore{5.}{hy_adoro_te_devote_solesmes}
\idxscore{hy_adoro_te_devote_solesmes}{5.}{Va}{Adoro Te Devote, mode 5}

\textes{Adore_te_en}

%\gscore{6.}{va_ave_verum_solesmes}
\idxscore{va_ave_verum_solesmes}{6.}{Va}{Ave verum, mode 6}
\textes{Ave_verum_en}

%\gscore[Resp.]{6.}{re_homo_quidam_solesmes_1961}
\idxscore{re_homo_quidam_solesmes_1961}{6.}{Re}{Homo quidam, mode 6}
\textes{homo_quidam_en}

\bigtitle{Other Chants.}
\addcontentsline{toc}{section}{In Honor of the Blessed Virgin Mary} \phantomsection
\smalltitle{In Honor of the Blessed Virgin Mary.}

%\gscore[Ant.]{7.}{an_sub_tuum_praesidium_solesmes}
%\idxinitialscore{an_sub_tuum_praesidium_solesmes}{Va}{Sub tuum præsidium, mode 7}
\idxscore{an_sub_tuum_praesidium_solesmes}{7.}{Va}{Sub tuum præsidium, mode 7}
\textes{Sub_tuum_en}

%\gscore{1.}{va_ave_maria_salutatio_angelica_solesmes_1961}
\idxscore{va_ave_maria_salutatio_angelica_solesmes_1961}{1.}{Va}{Ave Maria (Angelico Salutatio), mode 1}
\textes{Ave_Maria_en}

%\gscore{6.}{va_inviolata_solesmes}
\idxscore{va_inviolata_solesmes}{6.}{Va}{Inviolata, mode 6}
\textes{Inviolata_en}

%\gscore{1.}{va_recordare_virgo_solesmes}
\idxscore{va_recordare_virgo_solesmes}{1.}{Va}{Recordare, mode 1}
\textes{recordare_en}

%\gscore{6.}{va_salve_virgo_singularis_solesmes_1961}
\idxscore{va_salve_virgo_singularis_solesmes_1961}{6.}{Va}{Salve Virgo singularis, mode 6}
\textes{salve_virgo_singularis_en}

%\gscore{6.}{hy_concordi_laetitia_solesmes_1961}
\idxscore{hy_concordi_laetitia_solesmes_1961}{6.}{Va}{Concordi lætitia, mode 6}
\textes{concordi_laetita_en}

%\gscore{5.}{va_salve_mater_solesmes_1961}
\idxscore{va_salve_mater_solesmes_1961}{5.}{Va}{Salve Mater Misericordiæ, mode 5}
\textes{salve_mater_en}

%\gscore{5.}{va_tota_pulchra_es_solesmes}
\idxscore{va_tota_pulchra_es_solesmes}{5.}{Va}{Tota pulchra es (Dom Pothier), mode 5}
\textes{tota_pulchra_es_pothier_en}

\addcontentsline{toc}{section}{For the Pope and the Bishop} \phantomsection

\smalltitle{For the Pope.}
%\gscore{℣. 1.}{va_oremus_pro_pontifice_solesmes}
\idxscore{va_oremus_pro_pontifice_solesmes}{1.}{Va}{Oremus pro pontifice, mode 1}

\footnotetext[1]{
\begin{minipage}[t]{5in}%
%{\fontsize{9}{11}\selectfont{Spondee.}}
\gresetinitiallines{0} \gabcsnippet{(c4) 

Pi(g/ef/gee)o.(d.) (::)

Pau(g/ef/gee)lo.(d.) (::)

Jo(g)á(g)ne(g) Pau(g/ef/gee)lo.(d.) (::)

Be(g)ne(g)dí(g/ef/gee)cto.(d.)
(::)
}%
\end{minipage}%
}

\textes{pro_papa_la_en}

%\gscore[Ant.]{7.}{an_tu_es_petrus_solesmes_ad_benedictionem}
\idxscore{an_tu_es_petrus_solesmes_ad_benedictionem}{7.}{An}{Tu es Petrus, mode 7}
\textes{Tu_es_Petrus_en}

%\begin{sloppypar}
% \begin{paracol}{2}
% \setlength{\columnsep}{1.5em} %EB Garamond, Octavio Pardo; should define this so that there are no magic numbers
%\textes{Pro_papa_la}
%
%%\columnbreak
%\switchcolumn
%
%\textes{Pro_papa_en}
%%\end{multicols}
%\end{paracol}
%\end{sloppypar}

\smalltitle{For the Bishop.}
%\gscore{℣.}{va_oremus_pro_antistite_solesmes}
 %% may need to adjust ledger line (touches "p")
\idxscore{va_oremus_pro_antistite_solesmes}[5.]{℣.}{Va}{Oremus pro antistite, mode 5}
\textes{pro_antistite_la_en}

 \footnotetext[1]{
\begin{minipage}[t]{2.7in}%
%{\fontsize{9}{11}\selectfont{Spondee.}}
\gresetinitiallines{0} \gabcsnippet{(c3) 
Mar(hiH'F)co.(f.)
(::)

Sté(fh)pha(hiH'F)no.(f.)
(::)

Jo(fh)sé(hiH'F)pho.(f.)
(::)}\end{minipage}}

%\begin{sloppypar}
% \begin{paracol}{2}
% \setlength{\columnsep}{1.5em} %EB Garamond, Octavio Pardo; should define this so that there are no magic numbers
%\textes{Pro_antistite_la}
%
%%\columnbreak
%\switchcolumn
%
%\textes{Pro_antistite_en}
%%\end{multicols}
%\end{paracol}
%\end{sloppypar}

\addcontentsline{toc}{section}{For Various Needs and Occasions} \phantomsection
\smalltitle{For Penitential Occasions.}
%\gscore{1.}{va_parce_domine_solesmes_1961}
\idxscore{va_parce_domine_solesmes_1961}{1.}{Va}{Parce Domine, mode 1}

\textes{Parce_Domine_en}

\smalltitle{For Peace.}

%\gscore{2.}{va_da_pacem_domine_solesmes}
\idxscore{va_da_pacem_domine_solesmes}{2.}{An}{Da pacem, mode 2}
\textes{da_pacem_en}

%%normally these go FIRST but oh well

\smalltitle{In Thanksgiving.}

%\gscore{3.}{hy_te_deum_solemn_solesmes}
\idxscore{hy_te_deum_solemn_solesmes}{3.}{Va}{Te Deum (solemn tone), mode 3}
\textes{te_deum_en}
\textes{te_deum_versicles_la_en}

\smalltitle{Invocation of the Holy Ghost.}

%\gscore[Ant.]{8.}{an_veni_sancte_spiritus_reple_solesmes_1961}
\idxscore{an_veni_sancte_spiritus_reple_solesmes_1961}[Ant.]{8.}{An}{Veni Sancte Spiritus, mode 8}
\textes{veni_sancte_spiritus_ant_en}

\rubrique{The first verse, from \normaltext{Veni Creátor} to \normaltext{pectóra} inclusive, is sung kneeling.}

%\gscore[Hy.]{8.}{hy_veni_creator_spiritus_solesmes}
\idxscore{hy_veni_creator_spiritus_solesmes}[Hy.]{8.}{Hy}{Veni Creator Spiritus, mode 8}
\textes{veni_creator_la_en}
\textes{veni_creator_versicle_la_en}

\addcontentsline{toc}{section}{For the Liturgical Seasons} \phantomsection
\smalltitle{In Advent.}
%\gscore{1.}{va_rorate_caeli_solesmes_en}
\idxscore{va_rorate_caeli_solesmes_en}{1.}{Va}{Rorate cæli, mode 1}
\textes{rorate_caeli_en}

\smalltitle{Time of the Nativity.}
%%adeste fideles?

%2. Deum de Deo, lumen de lúmine,
%Gestant puélæ  víscera;
%Deum verum, génitum, non factum: 3
%
%3.. En grege relícto, húmiles ad cunas,
%Vocáti pastóres apróperant.
%Et nos ovánti gradu festiémus:
%
%4. Pro nobis egénum et fœno cubántem,
%Pis foveámus amplexibus.
%Sic nos amántem quis non redamáret?
%
%5. Cantet nunc I-o! Chorus angelórum:
%Cantet nunc aula cæléstium:
%Glória, glória, in excélsis Deo!
%
%6. Ergo qui natus Die hodiérna,
%Jesu tibi sit  glória:
%Patris ætérni Verbum caro factum!

%\gscore[Cant.]{1.}{ca_puer_natus_in_bethlehem_solesmes_1957}
\idxscore{ca_puer_natus_in_bethlehem_solesmes_1957}[Cant.]{1.}{Va}{Puer natus in Bethlehem, mode 1}
\textes{puer_natus_in_bethlehem_en}

%\gscore[Cant.]{5.}{hy_corde_natus_ex_parentis}
\idxscore{hy_corde_natus_ex_parentis}[Cant.]{5.}{Va}{Corde natus ex parentis, mode 5}
\textes{corde_natus_ex_parentis_en}

\textes{adeste_fideles_en}

\smalltitle{Lent.}
%\gscore[Cant.]{5.}{va_attende_domine_solesmes_en}
\idxscore{va_attende_domine_solesmes_en}[Cant.]{5.}{Va}{Attende Domine, mode 5}
\textes{attende_domine_en}

%%R/ on previous line bugs me

%\gscore{6.}{hy_stabat_mater_solesmes_no_amen}
\idxscore{hy_stabat_mater_solesmes_no_amen}[Hy.]{6.}{Hy}{Stabat Mater dolorosa, mode 6}
\textes{stabat_mater_en}
%%stabat mater hymn

\smalltitle{Sunday of the Resurrection and in Paschal Time.}

%\gscore[Hy.]{4.}{hy_salve_festa_dies}
\idxscore{hy_salve_festa_dies}[]{4.}{Hy}{Salve festa Dies, mode 4}
\textes{salve_festa_en}

%\gscore{2.}{hy_o_filii_et_filiae_solesmes_1}
\idxscore{hy_o_filii_et_filiae_solesmes_1}{2.}{Va}{O filii et filiæ, mode 2}

\rubrique{Repeat \normaltext{Allelúia.}}

\smallscore{hy_o_filii_et_filiae_solesmes_2}
\textes{o_filii_et_filiae_en}

\addcontentsline{toc}{section}{In Honor of the Saints} \phantomsection

\smalltitle{In Honor of Saint Joseph.}

%\gscore[Hy.]{8.}{hy_Cælitum_Joseph_Decus_français}
%\idxinitialscore{hy_Cælitum_Joseph_Decus_français}{Hy}{Cælitum Joseph Decus, mode 8}
\idxscore{hy_Cælitum_Joseph_Decus_français}[Hy.]{8.}{Hy}{Cælitum Joseph Decus, mode 8}
\textes{caelitum_joseph_en}

\smalltitle{In Honor of Saint Anthony.}

%\gscore[Resp.]{1.}{re_si_quaeris_miracula_simple_solesmes}
\idxscore{re_si_quaeris_miracula_simple_solesmes}[Resp.]{6.}{Re}{Si quæris miracula (simplex), mode 1}
\textes{saint_anthony_la_en}
%%miraculous responsory, ora pro nobis sancte antoni etc. with collect of feast

\smalltitle{In Honor of Saint Roch.}
%%saint roch

%%what  to do? an antiphon? proper if possible
%%for now hic vir
%\gscore[Ant.]{8.}{an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1960}
\idxscore{an_cs_hic_vir_despiciens_solesmes_1960}[Ant.]{8.}{An}{Hic vir despiciens mundum, mode 8}

\textes{saint_roch_la_en}

\smalltitle{In Honor of Saint Pius X.}

%%what  to do? an antiphon? proper if possible
%%for now Dum esset summus pontifex
%\gscore[Ant.]{1.}{an_cs_dum_esset_summus_pontifex_solesmes_1960}
\idxscore{an_cs_dum_esset_summus_pontifex_solesmes_1960}[Ant.]{7.}{An}{Dum esset summus pontifex, mode 1}

\textes{saint_pius_la_en}

\smalltitle{In Honor of Saint Maria Goretti.}

%\gscore[Ant.]{7.}{an_cs_veni_sponsa_ii_vesp_solesmes_1960}
\idxscore{an_cs_veni_sponsa_ii_vesp_solesmes_1960}[Ant.]{7.}{An}{Veni sponsa Christi, mode 7}

\textes{saint_maria_goretti_la_en}
\end{document}