% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape
\documentclass[benediction_assumption_la_en.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-benediction_assumption_la_en_litanies}}
\fi

\begin{document}

\chapter*{LITANIES.}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Litanies}\phantomsection
\header{litanies.}
%%litanies have to start on ODD page for trick to work.

%%chant litanies :BVM (usual tone only), 
%%SC,
%%St Joseph
\smalltitle{Litany of Loreto.}
%\gscore[]{}{su_litaniae_BMV_01_solesmes}
\idxscore{su_litaniae_BMV_01_solesmes}{}{Va}{Litaniae Lauretenæ}

\gresetlastline{justified}
\smallscore{su_litaniae_BMV_02_solesmes}
\negativebaselineskipvspace
\tinyhspace`
\begin{nstabbing}
\>Fili Redem-\>\>ptor \>mun-\>di \>De-\>us, \>mi-\>se-\>ré-\>re \>no-\>bis.\\
\>Spí-\>ri-\>tus \>San-\hspace{0.5em}cte \>\>De-\>us, \>mi-\>se-\>ré-\>re \>no-\>bis.\\
\>Sancta Trínitas\>\> \>\hspace{0.5em}u-\hspace{1em}nus \>\>De-\>us,\>mi-\>se-\>ré-\>re \>no-\>bis.\\
\end{nstabbing}

\gresetlastline{ragged}
\smallscore{su_litaniae_BMV_03_solesmes}
\smallscore{su_litaniae_BMV_04_solesmes}

%%\begin{nstabbing}
\hspace*{-0.5em}Sancta \>\hspace{2.3em}Vir-\>go \>\>vír-gi-\>num, \>\>\hspace{-0.3em}o-\>ra \>pro \>no-bis.
%%\end{nstabbing}

\smallscore{su_litaniae_BMV_05_solesmes}
\begin{multicols}{2}
\textes{Litaniae_BMV}
\end{multicols}

\smallscore{su_litaniae_BMV_06_solesmes}

\textes{litaniae_bmv_orationes}

\newpage

%\cleardoublepage

%\newpage

\smalltitle{Litany of the Most Sacred Heart.}

%\gscore[]{}{su_litaniae_ss_cordis_solesmes}
\idxscore{su_litaniae_ss_cordis_solesmes}{}{Va}{Litaniae SS.\@ Cordis}
%\gresetlastline{justified}
\smallscore{su_litaniae_ss_cordis_pater_solesmes}

%%\begin{nstabbing}
%%\>Fi\>li Redémptor mun\>di \>De\>us,  \>mi\>se\>ré\>re \>no\>bis.\\ 
%\>Spíritus \>San\>cti \>De\>us,  \>mi\>se\>ré\>re \>no\>bis.\\   
%\>Sancta Trínitas \>u\>nus \>De\>us,  \>mi\>se\>ré\>re \>no\>bis.\\   
%\end{nstabbing}

%\gresetlastline{ragged}

\begin{multicols}{2}
\textes{litaniae_ss_cor}
\end{multicols}

\smallscore{su_litaniae_ss_cordis_agnus_solesmes}

\vv Jesu, mitis et húmilis Corde.

\rr Fac cor nostrum secúndum Cor tuum.

Orémus.

\lettrine{D}{e}us, qui nobis in Corde Fílii tui, nostris vulneráto peccátis, infinítos dilectiónis thesáuros misericórditer largíri dignáris:~† concéde quǽsumus; ut illi devótum pietátis nostræ præstántes obséquium,~* dignæ quoque satisfactiónis exhibeámus offícium. Per eúmdem Christum Dóminum nostrum. \rr Amen.

%\newpage

\smalltitle{Litany of Saint Joseph.}

%\gscore[]{}{su_litaniae_sancti_joseph_solesmes}
\idxscore{su_litaniae_sancti_joseph_solesmes}{}{Va}{Litaniae Sancti Joseph}

\smallscore{su_litaniae_sancti_joseph_solesmes_2}

\begin{multicols}{2}
%\raggedcolumns
\textes{litaniae_s_joseph}
\end{multicols}

\smallscore{su_litaniae_sancti_joseph_agnus_dei_solesmes}

\vv Constítuit eum dóminum domus suæ.

\rr Et príncipem omnis possessiónis suæ.

Orémus.
   
\lettrine{D}{e}us, qui ineffábili providéntia beátum Joseph sanctíssimæ Genitrícis tuæ sponsum elígere dignátus es:~† præsta, quǽsumus; ut quem prote\-ctórem venerámur in terris,~* intercessórem habére mereámur in cælis. Qui vivis et regnas in scula sæculórum.

\rr Amen.
\end{document}