% !TEX TS-program = lualatexmk
% !TEX parameter =  --shell-escape
\documentclass[12pt]{book}

\input{commonheaders_vespers_people} %%% will need to fix spacing problem in psalms at a later date.
\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\smalltitle{The Major Litanies on the feast of Saint Mark and the Minor Litanies before the Ascension}
%\addcontentsline{toc}{section}{For processions.} \phantomsection

{\centering{and in other processions.\footnote{The special invocations of the litany and the prayers for other occasions are found in the ritual.}\par}}

\rubrique{Ante Processionem, cantatur stando. Before the procession, the following is sung, standing.}

\gscore[Ant.]{2.}{an_exsurge_domine_adjuva_en_solesmes}

\rubrique{Duo cantores ante altare majus genuflexi Litanias incipiunt, et omnes versus duplicantur, nisi Processio fuerit impedita. Surgunt omnes et ordinatim procendunt, ad
\normaltext{Sancta Dei}.}

\rubrique{Two cantors kneeling before the main altar begin the Litany. All verses are doubled, except if the procession is impeded. All rise and the procession departs at \normaltext{Sancta Dei.}}

\rubrique{\normaltext{Litaniæ Sanctorum, \pageref{litaniae_sanctorum},} ps.\@ 69 et preces.}

\rubrique{\normaltext{Litany of the Saints, \pageref{litaniae_sanctorum}.} with ps.\@ 69 and the prayers.}

\newpage

\smalltitle{Forty Hours'\thinspace Devotion.}

\addcontentsline{toc}{section}{Forty Hours'\thinspace Devotion}\phantomsection
%. After the Mass on the day of exposition.
\texteparacol{In die expositionis, missa finita, Celebrans ad scammum deponit planetam et
manipulum et assumit pluviale. S. Ministri deponunt manipula.
 Celebrans ad scammum incensum in duo thuribula sine benedictione injicit.
 
Celebrans genuflexus in infimo gradu Altaris SS.\@ Sacramentum incensat. Deinde assumit velum humerale.
 
Fit processio. Intonatur \textit{Pange lingua,} ut infra.
 
Peracta processione, Diaconus SS. Sacramentum in throno collocat, interim Celebrans deponit velum humerale, et deinde intonatur
\textit{Tantum ergo Sacramentum.} Ad \textit{Genitori} incensatur SS.\@ Sacramentum
more solito.

Completo cantu hymni \textit{Tantum ergo,} non additur \textit{Panem de cælo,}
etc., sed statim Cantores incipiunt Litanias Sanctorum, \normaltext{\pageref{litaniae_sanctorum}.}}
{english}
{After Mass on the day of exposition, the celebrant removes the chasuble and maniple
at the sedilia and puts on the cope. The sacred ministers remove their maniples. The celebrant imposes incense without blessing it in the two thuribles.

The celebrant, kneeling on the lowest grade of the altar steps, incenses the Most Blessed Sacrament, then he puts on the humeral veil.

The procession takes place. \textit{Pangue lingua} is intoned, as below.

At the end of the procession, the deacon places the Most Blessed Sacrament on the throne, while the celebrant removes the humeral veil. Then \textit{Tantum ergo Sacramentum} is intoned. At \textit{Genitori,} the Most Blessed Sacrament is incensed in the usual way.

After the hymn \textit{Panem de cælo} is not said, but the cantors immediately begin the Litany of the Saints, \normaltext{\pageref{litaniae_sanctorum}.}}

\label{hy_pange_lingua_corpus_christi_solesmes} \phantomsection
\gscore[]{3.}{hy_pange_lingua_corpus_christi_solesmes}
\textes{pange_lingua_gloriosi_en}

\myrule
\rubrique{In die repositionis tantum. On the day of reposition only.}
\texteparacol{\vv Panem de cælo præstitísti eis. \tpalleluia{}\footnote{Atque per octavam Corporis Christi. \textit{As well as throughout the octave of Corpus Christi.}}

\rr Omne dele\-ctaméntum in se habéntem. \tpalleluia{}}
{english}
{\noindent \vv Thou hast given them bread from heaven. (\textit{P.T.} Alleluia.)

\noindent \rr Having within it all sweetness. (\textit{P.T.} Alleluia.)}

\myrule

\textes{xl_horarum_orationes}

\texteparacol{In die repositionis, post Missam Celebrans, ad scammum, deponit casulam et
manipulum et assumit pluviale. S. Ministri manipula deponunt, et omnes ante Altare redeunt.

Cantantur Litaniæ Sanctorum et preces usque ad ℣. \textit{Dómine exáudi oratiónem meam}
inclusive.

Surgit Celebrans et incensum in duo thuribula sine benedictione injicit, SS.\@ Sacramentum incensat, et assumit velum humerale.

Fit processio. Intonatur \textit{Pange lingua,} \pageref{hy_pange_lingua_corpus_christi_solesmes}.

Peracta processione, et SS.\@ Sacramento super Altare collocato, Celebrans deponit velum humerale.

Intonatur
\textit{Tantum ergo.} Ad \textit{Genitori,} Celebrans incemsum injicit et incensatur SS.\@ Sacramentum.

Completo cantu hymni \textit{Tantum ergo,} intonatur \textit{Panem de cælo,} etc.

Surgit Celebrans et, quin præmittat \textit{Dóminus vobíscum,} cantat omnes orationes præscri\-ptas.

Quibus absolutis rursus genuflectit et cantat \textit{Dómine exáudi} etc. Deinde cantores cantant \textit{Exáudiat nos,} etc., et Celebrans submissa voce addit \textit{Et fidélium,} etc.

Celebrans assumit velum humerale, et Benedictionem impertit more solito.}
{english}
{After Mass on the day of reposition, the celebrant removes the chasuble and maniple
at the sedilia and puts on the cope. The sacred ministers remove their maniples.

The Litany of the Saints, is sung with its prayers until ℣.
\textit{O Lord, hear my prayer} inclusively, \normaltext{\pageref{litaniae_sanctorum},}

The celebrant rises and imposes incense without blessing it in the two thuribles, and then he puts on the humeral veil.

The procession takes place. \textit{Pangue lingua} is intoned, \normaltext{\pageref{hy_pange_lingua_corpus_christi_solesmes}.}

At the end of the procession, the Most Blessed Sacrament having been replaced on the throne, the celebrant removes the humeral veil. Then \textit{Tantum ergo Sacramentum} is intoned. At \textit{Genitori,} the celebrant imposes incense and Most Blessed Sacrament is incensed in the usual way.

Having finished the hymn \textit{Tantum ergo,} \textit{Panem de cælo,} etc. are sung.

The celebrant rises, and without saying \textit{Dóminus vobíscum,} sings the prescribed prayers.

Having finished these, he kneels again and sings \textit{Dómine exáudi} etc. Then the cantors sing
\textit{Exáudiat nos,} etc., and the celebrant adds in a lower voice. \textit{Et fidélium,} etc.

The celebrant puts on the humeral veil again, and Benediction is given in the usual way.}

%\newpage
%
%\newpage

%%litanies align with odd page as first one

\cleardoublepage

\label{litaniae_sanctorum}
\smalltitle{Litany of the Saints.\footnote{Translation of the orations © Michael Martin. Used with permission.}}

\input{litaniae_sanctorum}

\textes{litaniae_san_ps_vv}

\textes{litaniae_sanctorum_orationes}
\end{document}