\item Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\hspace*{0.03em}\textit{dáto} \textbf{tu}o:~* quia in \textit{ætérnum} \textbf{mi}hi est.
\item Super omnes docéntes me \textit{intel}\textbf{lé}xi:~* quia testimónia tua medi\hspace*{0.03em}\textit{tátio} \textbf{me}a est.
\item Super senes \textit{intel}\textbf{lé}xi:~* quia mandáta \textit{tua} \textit{quæ}\textbf{sí}vi.
\item Ab omni via mala prohíbui \textit{pedes} \textbf{me}os:~* ut custódi\textit{am} \textit{verba} \textbf{tu}a.
\item A judíciis tuis non \textit{decli}\textbf{ná}vi:~* quia tu legem po\hspace*{0.03em}\textit{suísti} \textbf{mi}hi.
\item Quam dúlcia fáucibus meis eló\textit{quia} \textbf{tu}a,~* super \textit{mel} \textit{ori} \textbf{me}o!
\item A mandátis tuis \textit{intel}\textbf{lé}xi:~* proptérea odívi omnem viam \textit{iniqui}\textbf{tá}tis.
\item Lucérna pédibus meis \textit{verbum} \textbf{tu}um,~* et lumen \textit{sémitis} \textbf{me}is.
\item Jurá\textit{vi,} \textit{et} \textbf{stá}tui~* custodíre judícia ju\hspace*{0.03em}\textit{stítiæ} \textbf{tu}æ.
\item Humiliátus sum usque\hspace*{0.03em}\textit{quáque} \textbf{Dó}mine:~* vivífica me secún\textit{dum} \textit{verbum} \textbf{tu}um.
\item Voluntária oris mei benepláci\hspace*{0.03em}\textit{ta} \textit{fac} \textbf{Dó}mine:~* et judíci\hspace*{0.03em}\textit{a} \textit{tua} \textbf{do}ce me.
\item Anima mea in mánibus \textit{meis} \textbf{sem}per:~* et legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Posuérunt peccatóres lá\hspace*{0.03em}\textit{queum} \textbf{mi}hi:~* et de mandátis tu\textit{is} \textit{non} \textit{er}\textbf{rá}vi.
\item Hæreditáte acquisívi testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num:~* quia exsultáti\hspace*{0.03em}\textit{o} \textit{cordis} \textbf{me}i sunt.
\item Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textit{in} \textit{æ}\textbf{tér}num,~* propter re\textit{tributi}\textbf{ó}nem.
\item Glória Pa\hspace*{0.03em}\textit{tri,} \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\hspace*{0.03em}\textit{rítui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc,} \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\hspace*{0.03em}\textit{culórum.} \textbf{A}men.