\item Adjútor et suscéptor \textit{meus} \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum \textit{superspe}\textbf{rá}vi.
\item Declináte a \textit{me,} \textit{ma}\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandá\textit{ta} \textit{Dei} \textbf{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tu\textit{um,} \textit{et} \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspecta\tinyhspace\textit{tióne} \textbf{me}a.
\item Adjuva me, et \textit{salvus} \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatióni\textit{bus} \textit{tuis} \textbf{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judí\hspace*{0.01em}\textit{ciis} \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitá\textit{tio} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes pecca\tinyhspace\textit{tóres} \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testi\textit{mónia} \textbf{tu}a.
\item Confíge timóre tuo \textit{carnes} \textbf{me}as:~* a judíciis e\textit{nim} \textit{tuis} \textbf{tí}mui.
\item Feci judícium \textit{et} \textit{jus}\textbf{tí}tiam:~* non tradas me calum\textit{niánti}\textbf{bus} me.
\item Súscipe servum tu\textit{um} \textit{in} \textbf{bo}num:~* non calumnién\tinyhspace\textit{tur} \textit{me} \textit{su}\textbf{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salu\textit{táre} \textbf{tu}um:~* et in elóquium ju\textit{stítiæ} \textbf{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericór\textit{diam} \textbf{tu}am:~* et justificatió\textit{nes} \textit{tuas} \textbf{do}ce me.
\item Servus tu\textit{us} \textit{sum} \textbf{e}go:~* da mihi intellé\-ctum, ut sciam testi\textit{mónia} \textbf{tu}a.
\item Tempus faci\textit{éndi,} \textbf{Dó}mine:~* dissipavé\textit{runt} \textit{legem} \textbf{tu}am.
\item Ideo diléxi man\textit{dáta} \textbf{tu}a,~* super au\textit{rum} \textit{et} \textit{to}\textbf{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua \textit{diri}\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam \textit{ódio} \textbf{há}bui.
\item Glória Pa\tinyhspace\textit{tri,} \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\tinyhspace\textit{rítui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc,} \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\tinyhspace\textit{culórum.} \textbf{A}men.