\item Defecérunt óculi mei in eló\textit{quium} \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando con\tinyhspace\textit{solábe}\textbf{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter \textit{in} \textit{pru}\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Quot sunt dies \textit{servi} \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequénti\textit{bus} \textit{me} \textit{ju}\textbf{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabu\tinyhspace\textit{lati}\textbf{ó}nes:~* sed \textit{non} \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}a.
\item Omnia mandáta \textit{tua} \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt \textit{me,} \textit{ádju}\textbf{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui \textit{mandáta} \textbf{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vi\textit{vífi}\textbf{ca} me:~* et custódiam testimóni\tinyhspace\textit{a} \textit{oris} \textbf{tu}i.
\item In æ\textit{térnum,} \textbf{Dó}mine,~* verbum tuum pér\textit{manet} \textit{in} \textbf{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem vé\hspace*{0.01em}\textit{ritas} \textbf{tu}a:~* fundásti \textit{terram,} \textit{et} \textbf{pér}manet.
\item Ordinatióne tua perse\textit{vérat} \textbf{di}es:~* quóniam ómnia \textit{sérviunt} \textbf{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua meditá\textit{tio} \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humi\textit{litáte} \textbf{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificati\textit{ónes} \textbf{tu}as:~* quia in i\-psis \textit{vivifi}\textbf{cá}sti me.
\item Tuus sum ego, \textit{salvum} \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tu\tinyhspace\textit{as} \textit{exqui}\textbf{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut \textit{pérde}\textbf{rent} me:~* testimónia tu\textit{a} \textit{intel}\textbf{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis \textit{vidi} \textbf{fi}nem:~* latum mandá\textit{tum} \textit{tuum} \textbf{ni}mis.
\item Glória Pa\tinyhspace\textit{tri,} \textit{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\tinyhspace\textit{rítui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et \textit{nunc,} \textit{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\textit{culórum.} \textbf{A}men.
