\item Defecérunt óculi mei in elóquium \textbf{tu}um:~* dicéntes: Quando conso\textit{lábe}\textbf{ris} me?
\item Quia factus sum sicut uter in pru\textbf{í}na:~* justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{ob}\textbf{lí}tus.
\item Quot sunt dies servi \textbf{tu}i?~* quando fácies de persequéntibus \textit{me} \textit{ju}\textbf{dí}cium?
\item Narravérunt mihi iníqui fabulati\textbf{ó}nes:~* sed non \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}a.
\item Omnia mandáta tua \textbf{vé}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \textit{ádju}\textbf{va} me.
\item Paulo minus consummavérunt me in \textbf{ter}ra:~* ego autem non derelíqui man\tinyhspace\textit{dáta} \textbf{tu}a.
\item Secúndum misericórdiam tuam vivífi\textbf{ca} me:~* et custódiam testimónia \textit{oris} \textbf{tu}i.
\item In ætérnum, \textbf{Dó}mine,~* verbum tuum pérma\hspace*{0.01em}\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}lo.
\item In generatiónem et generatiónem véritas \textbf{tu}a:~* fundásti ter\textit{ram,} \textit{et} \textbf{pér}manet.
\item Ordinatióne tua persevérat \textbf{di}es:~* quóniam ómnia sér\textit{viunt} \textbf{ti}bi.
\item Nisi quod lex tua meditátio \textbf{me}a est:~* tunc forte periíssem in humili\textit{táte} \textbf{me}a.
\item In ætérnum non oblivíscar justificatiónes \textbf{tu}as:~* quia in i\-psis vi\textit{vifi}\textbf{cá}sti me.
\item Tuus sum ego, salvum \textbf{me} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \textit{exqui}\textbf{sí}vi.
\item Me exspectavérunt peccatóres ut pérde\textbf{rent} me:~* testimónia tua \textit{intel}\textbf{lé}xi.
\item Omnis consummatiónis vidi \textbf{fi}nem:~* latum mandátum \textit{tuum} \textbf{ni}mis.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\tinyhspace\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\tinyhspace\textit{lórum.} \textbf{A}men.