\item Adjútor et suscéptor meus \textbf{es} tu:~* et in verbum tuum su\hspace*{0.01em}\textit{perspe}\textbf{rá}vi.
\item Declináte a me ma\textbf{lí}gni:~* et scrutábor mandáta \textit{Dei} \textbf{me}i.
\item Súscipe me secúndum elóquium tuum, et \textbf{vi}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\textit{óne} \textbf{me}a.
\item Adjuva me, et salvus \textbf{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus \textit{tuis} \textbf{sem}per.
\item Sprevísti omnes discedéntes a judíciis \textbf{tu}is:~* quia injústa cogitáti\textit{o} \textit{e}\textbf{ó}rum.
\item Prævaricántes reputávi omnes peccatóres \textbf{ter}ræ:~* ídeo diléxi testimó\textit{nia} \textbf{tu}a.
\item Confíge timóre tuo carnes \textbf{me}as:~* a judíciis enim \textit{tuis} \textbf{tí}mui.
\item Feci judícium et ju\textbf{stí}tiam:~* non tradas me calumni\textit{ánti}\textbf{bus} me.
\item Súscipe servum tuum in \textbf{bo}num:~* non calumniéntur \textit{me} \textit{su}\textbf{pér}bi.
\item Oculi mei defecérunt in salutáre \textbf{tu}um:~* et in elóquium justí\textit{tiæ} \textbf{tu}æ.
\item Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam \textbf{tu}am:~* et justificatiónes \textit{tuas} \textbf{do}ce me.
\item Servus tuus sum \textbf{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimó\textit{nia} \textbf{tu}a.
\item Tempus faciéndi, \textbf{Dó}mine:~* dissipavérunt \textit{legem} \textbf{tu}am.
\item Ideo diléxi mandáta \textbf{tu}a,~* super aurum \textit{et} \textit{to}\textbf{pá}zion.
\item Proptérea ad ómnia mandáta tua diri\textbf{gé}bar:~* omnem viam iníquam ó\hspace*{0.02em}\textit{dio} \textbf{há}bui.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\tinyhspace\textit{tui} \textbf{San}cto.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\tinyhspace\textit{lórum.} \textbf{A}men.