\texteparacol{\vv Ora pro nobis san\-cta Dei Génitrix.

\rr Ut digni efficiámur promissiónibus Christi.

Orémus.

\lettrine{C}{o}ncéde nos famúlos tuos, quǽsumus Domíne Deus, perpétua mentis et corpóris sanitáte gaudére:~† et gloriósa beátæ Mariæ semper Virgínis intercessióne,~* a præsénti liberári tristítia, et æterna perfrúi lætítia. Per Christum Dóminum nóstrum.

\rubrique{Ab Adventu usque ad Nativitaem Domini:}

 \vv Angelus Dómini nuntiávit Maríæ.

\rr Et concépit de Spíritu Sancto.

Orémus.

\noindent \lettrine{D}{e}us, qui de beátæ Maríæ Vírginis útero Verbum tuum, Angelo nuntiánte, carnem suscípere voluísti:~† præsta supplícibus tuis; ut, qui vere eam Genetrícem Dei credimus,~* ejus apud te intercessiónibus adjuvémur. Per eúmdem Christum Dóminum nostrum.

\rr  Amen.

\rubrique{A Nativitate Domini usque ad Purificationem B.M.V.:} 

 \vv Post partum Virgo invioláta permansísti.

 \rr Dei Génitrix intercéde pro nobis.

Orémus.

\lettrine{D}{e}us, qui salútis ætérnæ, beátæ Maríæ virginitáte fœcúnda, humáno géneri prǽmia præstitísti:~† tríbue, quǽsumus; ut ipsam pro nobis intercédere sentiámus,~* per quam merúimus auctórem vitæ suscípere, Dóminum nóstrum Jesum Christum Fílium tuum.

\rr  Amen.

\rubrique{Tempore Paschali.}

\vv Gaude et lætáre, Virgo María, allelúia.

\rr Quia surréxit Dóminus vere, allelúia.

Orémus.

\lettrine{D}{e}us, qui per resurrectiónem Fílii tui Dómini nostri Jesu Christi mundum lætificáre dignátus es:~† præsta, quǽsumus; ut per ejus Genetrícem Vírginem Maríam~* perpétuæ capiámus gáudia vitæ. Per eúmdem Christum Dóminum nóstrum. 

\rr Amen.}
{english}
{ \noindent \vv Pray for us, o holy Mother of God.

\noindent \rr That we may be made worthy of the promises of Christ.


\noindent Let us pray. Grant, we beseech thee, o Lord God, unto us thy servants, that we may rejoice in continual health of mind and body; and, by the glorious intercession of Blessed Mary, ever Virgin, may we be delivered from present sadness and enter into the joy of thine eternal gladness. Through Christ our Lord. Amen.


\rubrique{From the first Sunday of Advent until Christmas Eve.}

\noindent \vv The Angel of the Lord declared unto Mary.

\noindent \rr And she conceived by the Holy Ghost.

\noindent Let us pray. \noindent Let us pray. O God, who, by the message of an angel, willed to take flesh in the womb of the Blessed Virgin Mary, grant that we, thy suppliants, who believe her to be truly the Mother of God, may be helped by her intercession with thee. Through the same Christ our Lord. Amen.

\rubrique{From First Vespers of Christmas until the Purification.}

\noindent \vv After childbirth, O Virgin, thou didst remain inviolate.

\noindent \rr Intercede for us, O Mother of God.

\noindent Let us pray. O God, who by the fruitful virginity of blessed Mary, hast given to the human race the rewards of eternal salvation: grant, we beseech thee, that we may experience her intercession for us, through whom we deserved to receive the Author of life, our Lord Jesus Christ, thy Son. Amen.

\rubrique{In Paschal Time.}

\noindent \vv Rejoice and be glad, O Virgin Mary, alleluia.

\noindent \rr Because the Lord is truly risen, alleluia.

\noindent Let us pray. O God, who gave joy to the world through the resurrection of thy Son, our Lord Jesus Christ; grant, we beseech thee, that through his mother, the Virgin Mary, we may obtain the joys of everlasting life. Through the same Christ our Lord. Amen.}