\noindent Cor Jesu, Verbo Dei
 \\ \emspace substantiáliter \textit{u}\textbf{ní}tum, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, majestátis in\textit{fi}\textbf{ní}tæ, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, templum De\textit{i} \textbf{san}ctum,
\\ \zeroptspace \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, tabernáculum
 \\ \emspace \textit{Al}\textbf{tíssi}mi, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, domus Dei et por\textit{ta} \textbf{cæ}li,
\\ \zeroptspace \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, fornax ardens ca\textit{ri}\textbf{tá}tis, 
\\ \zeroptspace \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, justitiæ et
 \\ \emspace amoris re\tinyhspace\textit{ce}\textbf{ptácu}lum, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, bonitáte et 
 \\ \emspace amá\tinyhspace\textit{re} \textbf{ple}num, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, virtútum
 \\ \emspace ó\-mnium \textit{a}\textbf{býs}sus, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, omni laude
 \\ \emspace \textit{di}\textbf{gníssi}mum, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, rex et centrum
 \\ \emspace ó\-mni\textit{um} \textbf{córdi}um, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, in quo sunt o\-mnes thesáuri
\\ \emspace sapiéntiæ et \textit{sci}\textbf{énti}æ, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, in quo hábitat o\-mnis
 \\ \emspace plenitúdo divi\tinyhspace\textit{ni}\textbf{tá}tis, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, in quo Pater sibi 
 \\ \emspace bene \textit{com}\textbf{plácu}it, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, de cujus plenitúdine o\-mnes 
 \\ \emspace nos \textit{ac}\tinyhspace\textbf{cépi}mus, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, desidérium cóllium
 \\ \emspace æ\tinyhspace\textit{ter}\textbf{nó}rum, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, patiens et multæ 
 \\ \emspace mise\textit{ri}\tinyhspace\textbf{córdi}æ, \hfill miserére. 

\noindent Cor Jesu, dives in o\-mnes qui 
 \\ \emspace ín\textit{vo}\textbf{cant} te, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, fons vitæ et san-
 \\ \emspace \textit{cti}\textbf{tá}tis, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, propitiatio pro peccá-
 \\ \emspace \textit{tis} \textbf{no}stris, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, saturatum  \\ \emspace \textit{op}\textbf{próbri}is, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, attritum pro\-pter scé-
 \\ \emspace le\tinyhspace\textit{ra} \textbf{no}stra, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, usque ad mortem obédi-
 \\ \emspace \textit{ens} \textbf{fa}ctum, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, lancea per\textit{fo}\textbf{rá}tum, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, fons totius consola-
 \\ \emspace \textit{ti}\textbf{ó}nis, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, vita et resurré-
 \\ \emspace cti\tinyhspace\textit{o} \textbf{no}stra, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, pax et reconciliá-
 \\ \emspace ti\tinyhspace\textit{o} \textbf{no}stra, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, victima pec\tinyhspace\textit{ca}\textbf{tó}rum, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, salus in te 
 \\ \emspace \textit{spe}\textbf{ránti}um, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, spes in te 
 \\ \emspace mo\textit{ri}\textbf{énti}um, \hfill miserére.

\noindent Cor Jesu, deliciæ San-
 \\ \emspace ctó\textit{rum} \textbf{ómni}um, \hfill miserére.