\rubrique{Deinde cantores incipiunt psalmum 69. Then the cantors intone the psalm.}
%sung between the two choirs (or the cantors and the faithful).}

\psalmus{69}{69_in_directum_romanus}{69_in_directum_romanus}{69_en}

\rubrique{Celebrans, adhuc genuflexus, dicit sequentes preces in tono
feriali (vel in tono simplici antiquo).}

\rubrique{The celebrant, still kneeling, says the following prayers in the ferial tone or in the ancient simple tone.}

\texteparacol{\vv Salvos fac servos \textbf{tu}os.

\rr Deus meus, sperántes \textbf{in} te.

\vv Esto nobis Dómine turris forti\textbf{tú}dinis.

\rr A fácie ini\textbf{mí}ci.

\vv Nihil profíciat inimícus in nobis.

\rr Et fílius iniquitátis non appónat nocére \textbf{no}bis.

\vv Dómine non secúndum peccáta nostra fácias \textbf{no}bis.

\rr Neque secúndum iniquitátes nostras retríbuas \textbf{no}bis.

\vv Orémus pro Pontífice nostro \nomen

\rr Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum,~† et beátum faciát e\textit{um in} \textbf{ter}ra, et non tradat eum in ánimam inimicórum \textbf{e}jus.	

\vv Orémus pro benefa\-ctóribus \textbf{no}stris.

\rr Retribuére dignáre Dómine,~† ómnibus nobis bona faciéntibus pro\-pter nomen tuum,~* vitam aeternam. \textbf{A}men.

\vv Orémus pro fidélibus de\textbf{fún}ctis.

\rr Requiem ætérnam dona \textit{eis} \textbf{Dó}mine,~* et lux perpétua lucéat \textbf{e}is.
}{english}
{\noindent \vv Save thy servants.

\noindent \rr Who hope in thee, my God.

\noindent \vv Be unto us, o Lord, a tower of strength.

\noindent \rr In the face of the enemy.

\noindent \vv Let not the enemy prevail against us.
	
\noindent \rr Nor the son of iniquity have power to harm us.

\noindent \vv O Lord, deal not with us according to our sins.

\noindent \rr Nor render unto us according to our iniquities.

\noindent\vv Let us pray for our Pontiff, \nomen

\noindent \rr The Lord preserve him and give him life, and make him blessed upon the earth, and deliver him not up to the will of his enemies.

\noindent	\vv Let us pray for our benefactors.
	
\noindent \rr Deign to grant, o Lord, for the sake of thy Name, eternal life to all those who do good to us.

	\noindent \vv Let us pray for the faithful departed.
	
\noindent \rr Eternal rest grant unto them, o Lord, and let perpetual light shine upon them.}

%%gabcsnippet is printing LYRICS in basically footnote space
\newpage
\gresetinitiallines{0}
\gabcsnippet{(c3) ℣. Re(h)qui(h)é(h)scant(h) in(h) pa(h)ce.(f.) (::) ℟. A(h)men.(h.) (::)}
\gresetinitiallines{1}

%%normally noindent but alignment is gross
\vv May they rest in peace. \rr Amen.

\texteparacol{\vv Pro frátribus nostris ab\textbf{sén}tibus.

\rr Salvos fac \textit{servos} \textbf{tu}os,~* Deus meus, sperantes \textbf{in} te.

\vv Mitte eis Dómine auxílium de \textbf{san}cto.

\rr Et de Sion tuére eos.

\vv Dómine exáudi oratiónem meam.

\rr Et clamor meus ad te \textbf{vé}niat.}
{english}
{\noindent \vv For our absent brethren.

\noindent \rr Save thy servants who hope in thee, my God.

\noindent \vv Send them help, o Lord, from thy holy place.

\noindent \rr And from Sion protect them.


\noindent \vv O Lord, hear my prayer.

\noindent \rr And let my cry come unto thee.}