\texteparacol{Tantum ergo Sacramentum\\
Veneremur cernui:\\
Et antiquum documentum\\
Novo cedat ritui:\\
Præstet fides supplementum\\
Sensuum defectui.

Genitori, Genitoque\\
Laus et jubilatio,\\
Salus, honor, virtus quoque\\
Sit et benedictio:\\
Procedenti ab utroque\\
Compar sit laudatio. Amen.

\vv Panem de cælo præstitísti eis. \tpalleluia{}\footnote{Atque per octavam Corporis Christi. \textit{As well as throughout the octave of Corpus Christi.}}

\rr Omne dele\-ctaméntum in se habéntem. \tpalleluia{}

Orémus.

\lettrine{D}{e}us, qui nobis sub Sacraménto mirábili passiónis tuæ memóriam reliquísti:~† tríbue, quǽsumus, ita nos córporis, et sánguinis tui sacra mystéria venerári;~* ut redem\-ptiónis tuæ fru\-ctum in nobis júgiter sentiámus. Qui vivis et regnas in sǽcula sæculórum.

\rr Amen.}{english}{Down in adoration falling,\\
Lo! the sacred Host we hail;\\
Lo! o'er ancient forms departing,\\
Newer rites of grace prevail;\\
Faith for all defects supplying,\\
Where the feeble senses fail.

To the everlasting Father,\\
And the Son who reigns on high,\\
With the Holy Ghost proceeding\\
Forth from each eternally,\\
Be salvation, honour, blessing,\\
Might, and endless majesty.
Amen.

\noindent \vv Thou hast given them bread from heaven. (\textit{P.T.} Alleluia.)

\noindent \rr Having all sweetness within it. (\textit{P.T.} Alleluia.)

\noindent Let us pray. O God, who in this wonderful Sacrament hast left us a memorial of thy Passion: grant, we implore thee, that we may so venerate the sacred mysteries of thy Body and Blood, as always to be conscious of the fruit of thy Redemption. Who livest and reignest forever and ever. Amen.}