\texteparacol{\noindent \vv Benedicámus Patrem et Fílium cum San\-cto Spíritu.

\noindent \rr Laudémus et superexaltémus eum in sǽcula.

\noindent \vv Benedí\-ctus es Dómine in firmaménto cæli.

\noindent \rr Et laudábilis, et gloriósus, et superexaltátus in sǽcula.

\noindent \vv Dómine exáudi oratiónem meam.

\noindent \rr Et clamor meus ad te véniat.

\noindent \vv Dóminus vobíscum.

\noindent \rr Et cum spíritu tuo.}{english}{\noindent \vv Let us bless the Father and the Son with the Holy Ghost.

\noindent \rr Let us praise and exalt him above all forever.

\noindent \vv Blessed art thou, o Lord, in the firmament of heaven.

\noindent \rr And worthy of praise, and glorious, and above all forever.

\noindent \vv O Lord hear my prayer.

\noindent \rr And let my cry come unto thee.

\noindent \rr The Lord be with you.

\noindent \rr And with thy spirit.}

%\textebilingue{dv}{dv_eng}

\texteparacol{Orémus. 

\lettrine{D}{e}us, cujus misericórdiæ non est númerus, et bonitátis infinítus est thesáurus:~† piíssimæ majestáti tuæ pro collátis donis grátias ágimus, tuam semper cleméntiam exorántes;~* ut qui peténtibus postuláta concédis, eósdem non déserens, ad prǽmia futúra dispónas. Per Christum Dóminum nostrum. \rr Amen.}{english}
{\noindent Let us pray. O God, whose mercies are numberless and whose treasurey
goodness has no end, we give thanks to
thy most gracious majesty for the gifts
thou hast bestowed, beseeching thy
mercy, that as thou grantest the petitions
of those who ask, so not forsaking them,
thou wilt prepare them for rewards to
come. Through Christ our Lord. Amen.}